（上帝的憤怒）教宗反加獨：民族主義毀歐盟夢想

〔即時新聞／綜合報導〕加泰隆尼亞舉行獨立公投，西班牙政府以違憲為由，派遣警察阻止投票，也因此與民眾發生衝突，但這絲毫不影響加泰隆尼亞當地的決心，有90%選民投下贊成票。不過，天主教教宗方濟各（Pope Francis）昨（1）日卻說，最近歐洲的民粹主義和民族主義運動正在威脅到和平。
綜合外媒報導，方濟各於昨日造訪義大利的波隆那，在對現場的大學生的演講時，雖然未直接提到加泰隆尼亞的獨立公投，以及警察的暴力鎮壓行為，但方濟各卻指出：歐洲是在戰爭的餘燼中重生並獲得和平，而「衝突以及其它利益正威脅這些創建時的理想」，並呼籲「不要懼怕團結」，「希望特殊利益以及國家主義，不會讓歐盟創立者振奮人心的夢想白費。」
另外，教廷梵蒂岡曾公開表示，不支持加泰隆尼亞自治政府獨立。

教宗怒了

左膠越反對，我就越支持

教宗都唔幫人權

教宗對於d野唔太應該出聲

宗教不嬲係咁, 都係為利益

好似中世紀話日心說的科學家俾教庭批鬥

明明係high sparrow黎

教宗不嬲係陷定產 唔駛理佢

唔理佢你點入聯合國
同梵蒂岡建交係入聯好重要既一步

咁以色列當初立乜撚野國？

對住難民就大愛拎光環

對住冇光環價值既就wfc

上帝做野唔洗你教

上帝已死

西班牙歷史上同羅馬天主教會好fd

有事一定撐西班牙

因為天主教係異端，基督教先係正宗

#1 光之練金術師 • 1h

個陷家剷之前開聲支持雨革喎
不嬲?又雙重標準

臭閪支那賤種
納粹同梵蒂岡咁好關係， 幾時做常任理事國

所以警察可以打柒選民
和平

不要懼怕團結 而家加泰人咪好團結咁想獨立囉
仲要加泰人唔係搞革命，係用投票，畀差佬打又冇還手咁 而家邊個先暴力

梵蒂岡幾同意大利團結？
合併入意大利
再加入歐盟

有一小撮人一直比人剝削緊就已經唔算係團結啦。

人地都無咁講

不用分那麼細

你係咪on9?

近期活躍五毛
JR
民國復興
Redbaron
Warden
三色貓
newlife
優美開始
D_wade
精神錯亂最佳代表

仲有個叫哥是個傳說

呢到咁多國際專家，駁佢啦

打人個個係西班牙喎
咁樣不如全個歐洲合併啦
你呢個垃圾宗教國家都合併埋啦

冇民族主義邊有你歐洲咁多個國家啊。

以色列威脅巴勒斯坦和平

唔通佢就係敵基督

中華民國

歐洲民族主義瓦解過神聖羅馬帝國同教宗國

所以EU 咪驚驚

而家係邊個唔和平呀

呢個主教都唔係一個好人,可以聽番雲海節目其中一集

大愛到基督教文明就黎比伊斯蘭摧毀喇，點對得住十字軍東征d祖先

繼續愛與和平感化伊斯蘭國啦
我係極右法西斯獨裁者既話實將班左膠逐個射殺
真係左膠住哂

仲有個毛澤東

攘外必先安內 首先槍斃曬所有左膠先
不過依家個勢係美國係度推動緊歐洲右轉
背後係軍火商＋猶太勢力

我屌你老母啦

歐盟=中國，好彩英國走得快